\pagenumbering{gobble}

\selectlanguage{magyar}
\hungarianParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Hungarian
%----------------------------------------------------------------------------

\chapter*{Kivonat}
\begin{spacing}{1}

A konténer-orkesztráció a modern szoftvertelepítés és a komplex alkalmazások kezelésének kritikus komponense. Míg a többcsomópontos orkesztrációs rendszerek (mint például a Kubernetes) sikeresen megoldották az automatikus függőségfeloldást és a konténerek életciklus-kezelését, az egycsomópontos konténer-orkesztráció továbbra is hiányos ezekben az alapvető képességekben. Az egycsomópontos rendszereken történő telepítések gyakran kézi konfigurációt és beállítást igényelnek, ami növeli a bonyolultságot, és a rendszereket sebezhetővé teszi a váratlan leállásokkal szemben.

Be szeretném mutatni a Zebrafish-t, egy \textit{immutable} OCI konténerfuttató operációs rendszert, amelyet e kihívások kezelésére terveztem. Egy automatizált függőségfeloldó mechanizmus segítségével, amely kiszámítja és kezeli a konténerek közötti függőségi fákat, bemutatjuk, hogy a korábban csak elosztott orkesztrációs platformokon elérhető kifinomult telepítések megvalósíthatók egycsomópontos rendszerekben is a megbízhatóság feláldozása nélkül. A Zebrafish ezeket a képességeket egy biztonságközpontú, könnyű operációs rendszerbe integrálja, felhasználva a nagyobb nyílt forráskódú közösség által karbantartott meglévő technológiákat, mint például a \textit{containerd} konténer futtatókörnyezetet és a ZFS fájlrendszert, hogy biztonságos és megbízható környezetet biztosítson a konténerizált alkalmazások számára.

A kézi konfiguráció szükségességének kiküszöbölésével a javasolt megközelítés egyszerűsíti a telepítési folyamatot, csökkenti az emberi hiba kockázatát, növeli a node megfigyelhetőségét, és lehetővé teszi több összetett alkalmazás automatikus telepítését egyetlen számítógépen. Összefoglalva, az intelligens függőségkezelés és az automatizált életciklus-vezérlés integrálható a konténerizált operációs rendszerekbe. A régóta releváns függőségfeloldási probléma megoldásával a Zebrafish új lehetőségeket nyit az egyszerűsített és biztonságos konténertelepítés előtt beágyazott rendszerekben és erőforrás-korlátozott környezetekben, ahol a többcsomópontos orkesztráció nem praktikus, valamint alapot szolgáltat ezen többcsomópontos rendszerek megvalósításához is.

A szakdolgozat elején a javasolt konténer-orkesztrációs rendszer létrehozásához használt technológiákat tárgyaljuk. Ezt követi egy leírás arról, hogy a szoftver mit fog csinálni, és hogyan várható el működése egy szoftverkövetelmény-specifikáció (SRS) részeként. Végül a javasolt konténer-orkesztrációs rendszert egy átfogó tesztcsomagon keresztül kiértékeljük.

\vskip 0.5cm

\textbf{Kulcsszavak}: \textit{Konténer-orkesztráció}, \textit{Függőségkezelés}, \textit{Egycsomópontos rendszerek}, \textit{Zebrafish}, \textit{Megváltoztathatatlan OS}.
\end{spacing}
\vfill
\selectlanguage{romanian}

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in Romanian
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Rezumat}
\begin{spacing}{1}

Orchestrarea containerelor este o componentă critică a implementării software moderne și a gestionării aplicațiilor complexe. În timp ce sistemele de orchestratre cu mai multe noduri, cum ar fi Kubernetes, au abordat cu succes rezolvarea automată a dependențelor și gestionarea ciclului de viață al containerelor, orchestrarea containerelor cu un singur nod rămâne deficitară în aceste capacități esențiale. Implementările pe sisteme cu un singur nod necesită adesea configurare și ajustare manuală, ceea ce crește complexitatea și lasă sistemele vulnerabile la nefuncționarea neașteptată.

Vă prezint Zebrafish, un sistem de operare OCI imutabil pentru containere, conceput pentru a aborda aceste provocări. Prin propunerea unui mecanism automat de rezolvare a dependențelor care calculează și gestionează arborii de dependențe între containere, demonstrăm că implementările sofisticate, disponibile anterior doar folosind platforme de orchestratre distribuite, pot fi implementate eficient în sisteme cu un singur nod fără a sacrifica fiabilitatea. Zebrafish integrează aceste capacități într-un sistem de operare ușor, axat pe securitate, valorificând tehnologiile existente menținute de comunitatea open source mai largă, cum ar fi runtime-ul de containere \textit{containerd} și sistemul de fișiere ZFS, pentru a oferi un mediu sigur pentru aplicațiile containerizate.

Prin eliminarea necesității configurării manuale, abordarea propusă simplifică procesul de implementare, reduce riscul erorilor umane, crește observabilitatea nodului și permite implementarea automată a mai multor aplicații complexe pe un singur nod. În concluzie, gestionarea inteligentă a dependențelor și controlul automatizat al ciclului de viață pot fi integrate în sistemele de operare containerizate. Rezolvând problema rezolvării dependențelor care a afectat de mult timp, Zebrafish deschide noi posibilități pentru implementarea simplificată și sigură a containerelor în sisteme încorporate și în medii cu resurse limitate, unde orchestrarea prin mai multe noduri este impracticabilă, precum și ca bază pentru implementarea sistemelor cu mai multe noduri.

La începutul tezei, vom discuta tehnologiile utilizate pentru a crea sistemul de orchestratre a containerelor propus. Aceasta va fi urmată de o descriere a ceea ce va face software-ul și cum se așteaptă să funcționeze ca parte a unei Specificații a Cerințelor Software (SRS). În cele din urmă, sistemul de orchestratre a containerelor propus va fi evaluat folosind o suită de teste cuprinzătoare.

\vskip 0.5cm

\textbf{Cuvinte cheie}: \textit{Orchestrarea containerelor}, \textit{Gestionarea dependențelor}, \textit{Sisteme cu un singur nod}, \textit{Zebrafish}, \textit{OS imuabil}.
\end{spacing}
\vfill
\selectlanguage{english}
%\englishParagraph

%----------------------------------------------------------------------------
% Abstract in English
%----------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Abstract}
\begin{spacing}{1}

Container orchestration is a critical component of modern software deployment and management of complex applications. While multi-node orchestration systems like Kubernetes have successfully addressed automatic dependency resolution and container lifecycle management, single-node container orchestration remains lacking in these essential capabilities. Deployments on single-node systems often require manual configuration and adjustment, which increases complexity and leaves systems vulnerable to unexpected downtime.

I would like to introduce Zebrafish, an immutable OCI container runtime operating system designed to address these challenges. Through the proposal of an automated dependency resolution mechanism that calculates and manages dependency trees between containers, we demonstrate that sophisticated deployments, previously available only using distributed orchestration platforms, can be effectively implemented in single-node systems without sacrificing reliability. Zebrafish integrates these capabilities into a security-focused, lightweight operating system, leveraging existing technologies maintained by the larger open source community like the \textit{containerd} container runtime and the ZFS file system to provide a secure and reliable environment for containerized applications.

By eliminating the need for manual configuration, the proposed approach simplifies the deployment process, reduces the risk of human error, increases observability of the node, and allows for the automatic deployment of multiple, complex applications on a single node. In conclusion, intelligent dependency management and automated life-cycle control can be integrated into containerized operating systems. By solving the dependency resolution problem that has long plagued single-node environments, Zebrafish opens new possibilities for simplified and secure container deployment in embedded systems and resource-constrained environments where multi-node orchestration is impractical, as well as serving as a foundation for implementing multi-node systems.

At the beginning of the thesis, we will discuss the technologies used to create the proposed container orchestration system. This will be followed by a description of what the software will do and how it is expected to function as part of a Software Requirements Specification (\textit{SRS}). Finally, the proposed container orchestration system will be evaluated using a comprehensive test suite. 

\vskip 0.5cm

\textbf{Keywords}: \textit{Container orchestration}, \textit{Dependency management}, \textit{Single-node systems}, \textit{Zebrafish}, \textit{Immutable OS}.
\end{spacing}

\vfill
\dolgozatnyelve
\defaultParagraph