\chapter{A rendszer specifikációja} \label{chapter2}

\section{Felhasználói követelmények}

A felhasználói követelmények leírják azokat a funkciókat, amelyeket a felhasználók elvárnak egy adott szolgáltatástól. Ezek a követelmények felvázolják a felhasználók igényeit és céljait, és alapul szolgálnak a későbbi szoftver megtervezéséhez és fejlesztéséhez. A rendszerünk felhasználói követelményeit négy részre bontom a továbbiakban:

\begin{enumerate}
  \item Felhasználói követelmények vendég felhasználók számára,
  \item Felhasználói követelmények hitelesített felhasználók számára,
  \item Felhasználói követelmények ügyvéd felhasználok számára.
  \item Felhasználói követelmények adminisztrátor felhasználok számára.
\end{enumerate}

\subsection{Vendég felhasználók}

A vendég felhasználók olyan személyek, akik még nem hoztak létre fiókot vagy nem jelentkeztek be a rendszerbe.

\pagebreak

\begin{requirementstable}
  \caption{Felhasználói követelmények vendég felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Hitelesítés} &
  \requirementslist{
    \item A vendég felhasználóknak lehetőségük van egy fiók létrehozására, további funkciók eléréséhez.
    \item Ebben az esetben a regisztrációs folyamatnak intuitívnak és egyszerűnek kell lennie, végigvezetve a felhasználókat a szükséges lépéseken.
    \item A felhasználók minél kevesebb adat megadásával már szeretnének regisztrálni.
    \item Ideális esetben captcha kitöltése nélkül szeretnének regisztrálni.
    \item Abban az esetben, hogyha már van fiókjuk, regisztrálás helyett meg kell legyen adva a lehetőség, hogy a már meglévő fiókjába lépjen be a felhasználó.
  } \\

  \requirementtitle{Kapcsolatfelvétel} &
  \requirementslist{
    \item A felhasználók bármelyik időpillanatban használatba vehetnek egy kapcsolatfelvételi űrlapot, amellyel felvehetik a kapcsolatot a weboldal készítőivel.
    \item A felhasználók a weboldal készítőinek szeretnének egy e-mail címet is hagyni, hogy a weboldal készítői tudják felvenni a kapcsolatot a felhasználóval.
    \item A kapcsolatfelvételi űrlap elegendő helyet kell szolgáltasson ahhoz, hogy a felhasználók tudják elejétől végéig leírni a problémáikat, észrevételeiket vagy kéréseiket.
  } \\

  \requirementtitle{Kézikönyv} &
  \requirementslist{
    \item A felhasználók bármelyik időpillanatban segítséget szeretnének kérni a weboldal felhasználásával kapcsolatban.
    \item Mivel nem minden felhasználó szeretne emberi kommunikációval előre haladni a weboldal használátában, ezért meg kell adni a lehetőséget, hogy egy felhasználói kézikönyvet lapozgassanak.
    \item A felhasználói kézikönyv leírásokat kell tartalmazzon a regisztrációról, a tulajdonok menedzsmentjéről és a szerződéskötés folyamatáról is.
  }
\end{requirementstable}

\subsection{Hitelesített felhasználók}

A hitelesített felhasználók olyan személyek, akik munkamenetéhez egy fiók van csatolva. Ez azt jelenti, hogy vagy beléptek egy meglévő fiókba, vagy regisztráltak egy új fiókot. A hitelesített felhasználók lehetnek rendes felhasználók, vagy akár adminisztrátor felhasználók is. A következő felhasználói követelmények az összes hitelesített felhasználóra érvényesek.

\pagebreak

\begin{requirementstable}
  \caption{Felhasználói követelmények hitelesített felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Szerződéskötés} &
  \requirementslist{
    \item A hitelesített felhasználók bármelyik pillanatban létrehozhatnak egy új szerződést.
    \item Az új szerződés kötése során egy másik felhasználóval egy közös szerződést lehet létrehozni, egy meglévő szerződés sablon alapján.
    \item Új szerződés kötés esetén a felhasználók kiválaszthatnak egy olyan tulajdoncikket, amit el szeretnének adni a vevő félnek.
    \item A felhasználók a második fél e-mail címének ismeretében tudnak szerződést létrehozni.
    \item A felhasználók nem csupán szerződéseket tudnak létrehozni, hanem a meglévő szerződéseiket meg is tekinthetik.
    \item A szerződéskötés befejezése előtt a felhasználók feltölthetnek mellékleteket, amelyek a szerződésre érvényesek.
    \item A szerződések megtekintése során a felhasználók kereshetnek a szerződéseik között. A keresés intuitív kell legyen.
  } \\

  \requirementtitle{Digitális aláírások} &
  \requirementslist{
    \item A szerződés digitális aláírása előtt a felhasználók meghívhatnak a szerződéshez tanúkat (bármilyen hitelesített felhasználót) vagy ügyvédeket (különleges felhasználókat), az e-mail címük ismeretében.
    \item A szerződés megkötése előtt a tanúk és az ügyvédek egyaránt át kell nézzék a szerződést, és digitálisan alá kell írják azt.
    \item Az adó és a vevő is digitálisan alá kell írja a szerződést.
    \item Abban az esetben, hogyha a felhasználók nem szeretnék kézírással aláírni digitálisan a szerződést, kiválaszthatják, hogy csupán a nevükkel írják alá azt.
  } \\

  \requirementtitle{Szerződésletöltés} &
  \requirementslist{
    \item A szerződések kitöltése és digitális aláírása után a felhasználók letölthetik a végleges szerződést.
    \item A letöltött szerződések tartalmazzák az összes mellékletet, amely a szerződésre, illetve az esetlegesen eladott tulajdoncikkre érvényesek.
    \item A letöltött szerződések tartalmaznak egy AVDH (\textit{Azonosításra Visszavezetett
Dokumentumhitelesítés}) igazolást, amely igazolja a felek mivoltát. \cite{avdh}
    \item A végleges szerződés minden fél által alá kell legyen írva.
    \item A szerződések végtelen ideig letölthetőek kell legyenek, a letöltési idő lejárata nem életképes megközelítés.
    \item A végleges szerződés továbbküldhető e-mailben is egy gombnyomásra.
  } \\

  \requirementtitle{Tulajdoncikkek} &
  \requirementslist{
    \item A felhasználók létrehozhatnak saját tulajdoncikkeket egy meglévő tulajdon sablon alapján.
    \item A tulajdonsablonok megjelennek a tulajdoncikkek létrehozása előtt.
    \item Egy tulajdoncikk létrehozása után a felhasználók ki kell töltsék a tulajdoncikkhez tartozó tulajdonságokat.
    \item A tulajdoncikk tulajdonságai bekerülnek a szerződések tulajdonságai közé.
    \item Egy szerződés keretén belül lehet hivatkozni az eladott tulajdoncikk tulajdonságaira.
    \item A tulajdoncikk létrehozása közben, illetve létrehozása után is feltölthetőek olyan mellékletek, amelyek a tulajdoncikkre érvényesek.
    \item A felhasználók bármikor megnézhetik, hogy milyen tulajdoncikkeik vannak egy adott tulajdonsablonon belül.
  }
\end{requirementstable}

\subsection{Ügyvéd felhasználók}

Az ügyvéd felhasználók azok a felhasználók, akiknek az oldal adminisztrátorai igazolták személyazonosságukat igazolt ügyvédként. Az ügyvéd felhasználók feladata, hogy átnézzék klienseik szerződéseit, és ellenőrizzék, hogy helyesen kitöltötték az adataikat.

\begin{requirementstable}
  \caption{Felhasználói követelmények ügyvéd felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Szerződéskötés} &
  \requirementslist{
    \item Az ügyvédeket bármilyen felhasználó hozzáadhatja a szerződéséhez, amennyiben ismeri az e-mail címét.
    \item Az ügyvédek csak akkor kerülnek rá egy szerződésre, amennyiben elfogadják a szerződést, amely megjelenik a fiókukban.
    \item Az ügyvédek rálátást kapnak az egész szerződésre, és látják a tulajdoncikkek tulajdonságait is.
    \item A szerződéskötés befejezése előtt a felhasználók feltölthetnek mellékleteket, amelyek a szerződésre érvényesek.
    \item A szerződések megtekintése során az ügyvéd felhasználók kereshetnek a szerződéseik között. A keresés minél intuitívabb kell legyen.
  } \\

  \requirementtitle{Digitális aláírások} &
  \requirementslist{
    \item Az ügyvédek ugyanúgy alá tudják írni digitálisan a szerződéseket, és a szerződésre rá kerül az aláírásuk, illetve az AVDH igazolásuk is.
    \item Az ügyvédek aláírása nélkül nem kerülhet végleges szerződés kinyomtatásra.
  }
\end{requirementstable}

\subsection{Rendszergazda felhasználók}

A rendszergazda (másnéven \textit{adminisztrátor}) felhasználók felelősek az oldalon található dokumentumsablonok, illetve tulajdoncikksablonok létrehozásáért. Rendszergazda felhasználót csak egy más rendszergazda felhasználó tud létrehozni. Másodlagos feladatuk, hogy az ügyvéd felhasználókat ellenőrizzék, hogy mivoltuk a valóságnak megfelel.

\begin{requirementstable}
  \caption{Felhasználói követelmények rendszergazda felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Adminisztráció} &
  \requirementslist{
    \item A rendszergazda felhasználók bármikor el kell tudják érni a rendszergazdai munkához szükséges munkálatokat a felhasználói felületről.
    \item A rendszergazda felhasználók munkálatai a rendes munkálatok mellett kell megjelenjenek.
    \item Hasonlóan a rendes munkálatokhoz, az adminisztrációs tevékenységek is többnyelvűsítésre szorulnak.
  } \\

  \requirementtitle{Kézikönyv} &
  \requirementslist{
    \item A rendszergazda felhasználók bármikor meg kell tudják tekinteni az adminisztrátorok számára készített kézikönyvet.
    \item Hasonlóan a rendes felhasználóknak készített kézikönyvhöz, az adminisztrátorok kézikönyve is használati utasításokat kell tartalmazzon.
    \item A használati utasítások ki kell terjedjenek a szerződéssablonok, illetve a tulajdoncikksablonok készítésére.
    \item A kézikönyv elérhető kell legyen ugyanúgy a honlapról, mint az adminisztrációs panelből is.
  } \\

  \requirementtitle{Szerződéssablonok} &
  \requirementslist{
    \item A rendszergazda felhasználók képesek kell legyenek önállóan szerződéssablonokat létrehozni.
    \item A szerződéssablonokat létre tudják hozni az adminisztrátorok hozzátarsított tulajdoncikktípussal is, avagy anélkül is.
    \item A szerződéssablonok könnyen szerkeszthetőek kell legyenek, egy online szerkesztési felület segítségével.
    \item A szerződéssablonok létrehozhatóak csupán egy név és egy leírás megadásával is, nincs értelme, hogy meglevő sablon feltöltése is kötelező legyen.
    \item Ha mégis van meglevő sablon a szerződésről, a rendszergazda felhasználónak meg kell adni a lehetőséget, hogy feltöltsön egy ilyen sablont.
    \item A sablon dokumentumok a feltöltés után is módosíthatóak kell legyenek.
    \item A sablonhoz tartozó \textit{placeholder} opciók könnyen átláthatóak kell legyenek.
    \item A sablonhoz tartozó \textit{placeholder} opciók konfigurálhatónak kell lennie összetett adatok, például azonosítószámok és telefonszámok kezelésére.
  }
\end{requirementstable}

\section{Rendszerkövetelmények}

\subsection{Funkcionális követelmények}

Az alkalmazásnak rendelkeznie kell egy főoldallal, amely rövid áttekintést és magyarázatot nyújt a felhasználóknak az oldal funkcióiról. Marketing szempontjából a főoldalnak olyan nyelvezetet és vizuális elemeket is használnia kell, amelyek meggyőzik a felhasználót a weboldal használatáról.

A hitelesítési oldalaknak, illetve a dokumentációnak is könnyen elérhetőnek kell lenniük a főoldal menüjén keresztül. Miután a felhasználó sikeresen hitelesíti magát, át kell irányítani az alkalmazás szerződéskötési részének kezdőlapjára. A kezdőlapon az ingatlanok létrehozása és kezelése, illetve szerződések létrehozása és menedzsmentje, valamint a személyes adatok kitöltésének lehetősége jelenjen meg.

A szerződéskötés kezdőlapjának fontos eleme az oldalsáv, amely a menüt tartalmazza. A menü a \textit{Project Raccoon} összes fontosabb funkcionális részéhez rálátást nyújt, maximum három klikkelésen keresztül. Mobileszközökön a menü kezdetben el van rejtve, hogy elegendő helyet biztosítson a tartalomnak. A menü helyett egy hamburger menü gomb jelenjen meg, hogy szükség esetén a felhasználó tudja átkapcsolni a menüt.

\subsubsection{Vendég felhasználók}

\begin{requirementstable}
  \caption{Funkcionális követelmények vendég felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Hitelesítés} &
  \requirementslist{
    \item A vendég felhasználók számára a fiókok adatait, felhasználónevet, e-mail címet és egyéb adatokat relációs adatbázisban kell tárolni.
    \item A felhasználó profilképét egy \textit{object storage} rendszerben kell tárolni, semmiképp sem egy relációs adatbázisban.
    \item Ha egy felhasználó nagyon gyenge jelszóval próbál felregisztrálni az oldalra, a weboldalnak figyelmeztetnie kell a felhasználót és nem szabad engednie a regisztrációt.
    \item A rendszer nem engedhet két felhasználó regisztrációjat ugyanazzal az e-mail címmel.
    \item A regisztrációs folyamat után, hogyha a felhasználói adatai nincsenek kitöltve, egy \textit{onboarding} folyamat révén meg kell kérni a felhasználókat, hogy töltsék ki hiányzó adataikat, mielőtt a rendszer többi részéhez férhetnek.
    \item Vizuális captcha rendszer helyett láthatatlan captcha használata szükséges regisztrációkor.
    \item A felhasználók jelszavát a rendszer soha nem mentheti le egyszerű szövegként. Használjunk erős jelszó hashelő algoritmust.
  } \\

  \requirementtitle{Kapcsolatfelvétel} &
  \requirementslist{
    \item A felhasználók kapcsolatfelvételi űrlapja a beküldött üzeneteket egy előre meghatározott e-mail fiókba kell továbbítsa.
    \item A felhasználók által hagyott e-mail cím és tárgy bekerül a kapcsolatfelvételi űrlap üzenete mellé abban az e-mailben, amit a rendszer generál a kapcsolatfelvételi űrlap elküldésekor.
    \item A kapcsolatfelvételi űrlap elküldésekor egy e-mail generálódik, ami tartalmazza a felhasználó nevét, e-mail címét, a kapcsolatfelvétel tárgyát és a kapcsolatfelvétel üzenetét.
    \item A kapcsolatfelvételi űrlap legalább 15000 karaktert kell támogasson.
  } \\

  \requirementtitle{Kézikönyv} &
  \requirementslist{
    \item A weboldal fejléce kell tartalmazzon egy hivatkozást a felhasználói kézikönyvre.
    \item A felhasználói kézikönyv egy külön weboldal, amely Markdown formátumban szerkeszthető a fejlesztők által.
  }
\end{requirementstable}

\pagebreak

\subsubsection{Hitelesített felhasználók}

\begin{requirementstable}
  \caption{Funkcionális követelmények hitelesített felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Szerződéskötés} &
  \requirementslist{
    \item A szerződéskötéseket le kell menteni egy relációs adatbázisba.
    \item A szerződéskötések tartalmaznak hivatkozásokat az adóra, a vevőre, illetve a tulajdoncikkre, ha létezik.
    \item A végső, kigenerált és digitálisan aláírt szerződéseket a rendszer végtelen ideig tárolja.
    \item A végső szerződések digitálisan alá kell legyenek írva, 
    \item A szerződések kilistázása során az összes szerződést meg kell jeleníteni a felhasználónak.
    \item A szerződéskötés folyamán feltöltött mellékleteket a rendszernek tárolnia kell.
    \item A feltöltött mellékletek biztonságos módon kell elérhetőek legyenek. Azok a felhasználók, akiknek nincs rálátásuk a szerződésre, a mellékleteket sem tudják letölteni. 
    \item A szerződések keresése a kliensoldalon történik.
  } \\

  \requirementtitle{Digitális aláírások} &
  \requirementslist{
    \item A szerződések során létrejött digitális aláírásokat a rendszer lementi egy \textit{object storage}-ba.
    \item A szerződés megkötése előtt a rendszer ellenőrzi, hogyha az adó, a vevő, az ügyvédek illetve a tanúk is mind aláírták a szerződést.
    \item Abban az esetben, hogyha a felhasználók nem szeretnék kézírással aláírni digitálisan a szerződést, a rendszer lementi az adatbázisba, hogy nincsen kézzel írt digitális aláírás, és az aláírást a felhasználó nevével helyettesíti a rendszer.
  } \\

  \requirementtitle{Szerződésletöltés} &
  \requirementslist{
    \item A szerződések kitöltésének előfeltétele a szerződés kigenerálása.
    \item A rendszer a letöltött szerződésekbe beleékeli a szerződés összes mellékletét, illetve a tulajdon mellékleteit is, ha ez létezik.
    \item A letöltött szerződése tartalmaz egy AVDH (\textit{Azonosításra Visszavezetett
Dokumentumhitelesítés}) igazolást, amely igazolja a felek mivoltát. Ez az igazolás egy PDF dokumentum, amely a végső szerződésben megjelenik, mint \textit{attachment}.
    \item A végleges szerződés, melyet e-mailben továbbküldtek, nem módosulhat a továbbküldés után.
  } \\

  \requirementtitle{Tulajdoncikkek} &
  \requirementslist{
    \item A felhasználókhoz tartozó tulajdoncikkeket egy relácios adatbázisba menti a rendszer.
    \item Egy tulajdoncikk felhasználása előtt a rendszer ellenőrzi, hogyha a felhasználók kitöltötték a tulajdoncikkhez tartozó tulajdonságokat.
    \item A szerződések tulajdonságainak kilistázása során a rendszer lekéri a szerződéshez tartozó tulajdoncikk tulajdonságait is.
    \item Ha egy szerződés keretén belül egy tulajdoncikkre hivatkozunk, a rendszer először megbizonyosodik arról, hogy a tulajdoncikk nem része egy másik, folyamatban lévő szerződésnek.
    \item A tulajdoncikkekhez feltöltött mellékleteket a rendszer \textit{object storage}-ba menti.
    \item A felhasználók csupán a saját tulajdoncikkeiket kérhetik le a rendszerből.
  }
\end{requirementstable}

\subsubsection{Ügyvéd felhasználók}

\begin{requirementstable}
  \caption{Funkcionális követelmények ügyvéd felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Szerződéskötés} &
  \requirementslist{
    \item A rendszer csak akkor számítja az ügyvédet egy szerződés részeként, hogyha az ügyvéd elfogadta a szerződést.
    \item Ha az ügyvéd elutasítja a szerződést, az adatbázisból törlődik az ügyvéd kapcsolata a szerződéssel.
    \item Ha egy ügyvéd része a szerződésnek, a rendszer engedélyezi, hogy lekérje a szerződés adatait.
    \item A szerződéskötés mellékleteit a rendszer egy \textit{object storage}-ban tárolja.
  } \\

  \requirementtitle{Digitális aláírások} &
  \requirementslist{
    \item Az ügyvédek kézzel írt digitális aláírásait a rendszer \textit{object storage}-ban tárolja szerződéseket.
    \item A szerződések kigenerálásakor a kézzel írt digitális aláírások átkerülnek az \textit{object storage}-ből a kigenerált PDF dokumentumba, az AVDH állományokon láthatóakká válnak.
    \item A végleges szerződés kinyomtatása előtt a rendszer ellenőrzi, hogy az összes ügyvéd aláírta-e a szerződést vagy sem. Ha nem írta alá az összes ügyvéd a szerződést, a szerződés nem kerül kigenerálásra.
  }
\end{requirementstable}

\pagebreak

\subsubsection{Rendszergazda felhasználók}

\begin{requirementstable}
  \caption{Funkcionális követelmények rendszergazda felhasználók számára} \\

  \requirementtitle{Szerződéssablonok} &
  \requirementslist{
    \item A rendszergazda felhasználók által létrehozott szerződéssablonok metaadatai relációs adatbázisba kerülnek.
    \item A szerződéssablonok dokumentumait a Google Docs rendszeren belül tároljuk. 
    \item A szerződéssablonok létrehozásakor, ha hozzá szeretnének társítani tulajdoncikktípust is a felhasználók, akkor a rendszernek ellenőriznie kell, hogy a kért tulajdoncikktípus létezik-e.
    \item A szerződéssablon dokumentumának szerkesztésére a Google Docs rendszert használjuk.
    \item A szerződéssablon dokumentumának feltöltésénél nem kötelező már meglévő sablon feltöltése.
    \item Ha a rendszergazda nem tölt fel előre elkészített szerződéssablont, akkor a rendszer automatikusan létrehoz egy üres Google Docs dokumentumot, és lementi a hozzá tartozó dokumentum azonosítót relációs adatbázisba.
    \item Ha a rendszergazda egy előre elkészített szerződéssablont tölt fel, akkor a rendszer arról egy másolatot készít a Google Docs rendszerben.
    \item A sablon dokumentum módosítása során a rendszer létrehoz egy Google Docs-os megosztott linket, ami segítségével bármilyen Google felhasználóval belépve a sablon szerkeszthetővé válik.
    \item A sablonhoz tartozó \textit{placeholder} opciók kell támogassák: szám (minimum és maximum értékekkel), azonosítószám, e-mail cím, webhely link, dátum.
  }
\end{requirementstable}

\pagebreak

\subsection{Nem funkcionális követelmények}

\begin{requirementstable}
  \caption{Külső követelmények (\textit{external requirements})} \\

  \requirementtitle{Etikai és legális} &
  \requirementslist {
    \item Mivel az alkalmazás a szerződések kezelésének és aláírásának koncepciója körül forog, biztosítanunk kell, hogy a felhasználó által létrehozott összes szerződést ellenőrizzük, digitális tanúsítvánnyal aláírjuk és biztonságosan tároljuk a felhőben.
    \item Az alkalmazásnak biztosítania kell a felhasználó által megadott adatok helyességének ellenőrzését. Ez az AVDH rendszeren keresztül történik.
    \item Az alkalmazást a GDPR törvényei köré kell építsük, ezért a weboldal első meglátogatásakor engedélyt kell kérnie a felhasználótól a sütik (\textit{cookies}) tárolására a számítógépén.
    \item Ha az adminisztrátorokat törlési kéréssel keresik meg, akkor eleget kell tenniük a kérésnek egy rövid ellenőrzési folyamat után.
    \item A rendszer összes komponense használható kell legyen szigorú kormányzati törvények alatt. Ha az adatok tárolását például csak az Európai Unióban engedélyezi a felhasználási környezet, akkor az összes komponensnek ebben a korlátozott módban kell működnie.
  }
\end{requirementstable}

\pagebreak

\begin{requirementstable}
  \caption{Termékkövetelmények (\textit{product requirements})} \\

  \requirementtitle{Használhatóság} &
  \requirementslist {
    \item A felhasználóknak képesnek kell lenniük bármely művelet elvégzésére a platformon segítség nélkül.
    \item Ha egy felhasználónak segítségre van szüksége, képesnek kell lennie arra, hogy az alkalmazás által biztosított dokumentációra hivatkozzon.
    \item A felhasználói felületnek elég intuitívnak kell lennie ahhoz, hogy a mezei felhasználók is kényelmesen tudják használni.
    \item A felhasználói felület nem tartalmazhat olyan gombokat, szöveget vagy piktogramokat, amelyek túlságosan homályosak ahhoz, hogy megértsék őket a felhasználók.
  } \\

  \requirementtitle{Tárolás} &
  \requirementslist {
    \item A rendszer soha nem tárolhat blobokat relációs adatbázisban. Az ilyen fajta tárolást \textit{object storage} rendszer segítségével kell végrehajtani.
    \item A rendszer összes komponense használható kell legyen szigorú kormányzati törvények alatt. Ha az adatok tárolását például csak az Európai Unióban engedélyezi a felhasználási környezet, akkor az összes komponensnek ebben a korlátozott módban kell működnie.
  } \\

  \requirementtitle{Tervezés} &
  \requirementslist { 
  
    \item A rendszernek kerülni kell a szoros kapcsolódásokat (\textit{tight coupling}-ot). Csak olyan alkatrészeket használjon, amelyek szoros csatlakozás nélkül bármikor cserélhetők.
  } \\

  \requirementtitle{Teljesítmény} &
  \requirementslist {
    \item Az alkalmazásnak válaszolnia kell minden felhasználói interakcióra.
    \item Ha egy művelet elvégzéséhez több időre van szükség, a felhasználónak vizuálisan jeleznie kell a rendszernek a haladását.
  }
\end{requirementstable}

\begin{requirementstable}
  \caption{Szervezési követelmények (\textit{organizational requirements})} \\

  \requirementtitle{Környezet} &
  \requirementslist {
    \item A GitHub-ot használjuk, mint verzió követő rendszer.
    \item A verzió követő rendszeren tárolt kód privát kell legyen. Azokban az esetekben, amikor ez a döntés nem a mi hatáskörünkbe tartozik, a platform forráskódját ideiglenesen nyilvánossá tehetjük.
    \item Fejlesztéshez a Visual Studio Code környezetet használjuk. Szükség esetén alkalmazhatóak a felhő alapú környezetek is, mint például a GitHub Codespaces.
  }
\end{requirementstable}