%----------------------------------------------------------------------------
\chapter{Bevezető}%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bevezető}
%----------------------------------------------------------------------------

Az elmúlt években hatalmas lendületet vett a konténerizáció bevezetése az online cloud platformok bevezetése révén, amit a hatékonyabb és rugalmasabb szoftverkitelepítés iránti igény vezérelt. A konténerek lehetővé teszik a fejlesztők számára, hogy az alkalmazásokat és függőségeiket egyetlen egységbe csomagolják, különböző környezetekben konzisztensen hasonlóképp futtatva őket. Ez vezetett a különböző konténer-futtatási és -szervezési eszközök kifejlesztéséhez, amelyek a modern szoftverinfrastruktúra alapvető összetevőivé váltak.

A legnépszerűbb konténer-futtatórendszer a Docker, amely a konténerizáció szinonimájává vált. A Docker licencváltásai azonban (különösen a 2021-ben bevezetett Docker Desktop előfizetési modell bevezetésével) sok fejlesztőt és szervezetet arra késztettek, hogy alternatívákat keressenek. A közösség attól tart, hogy a Docker licencmodellje megváltozik, és a teljes konténer-futtatási környezetre kiterjed majd. Konkrétan az történt, hogy a Docker Desktop, amely a Docker konténer-futtatórendszer grafikus felhasználói felületét és integrált fejlesztői környezetét biztosítja, fizetőssé vált a nagyvállalatok számára. \cite{dockerdesktop2021} Tekintettel arra, hogy az egész fogyasztói ökoszisztéma az \textit{enshittification} jelenségétől szenved \cite{wright2024stakeholder}, sok fejlesztő olyan alternatívákat keres, amelyek nem képesek ilyen korlátozások bevezetésére menet közben, különösebb figyelmeztetés nélkül.

Emiatt egyre nagyobb az érdeklődés más konténer-futtatórendszerek, például a \textit{containerd} és a \textit{Podman} iránt. Azonban ezen alternatívák egyikét sem komplex konténeres munkafolyamatok számára találták ki. Itt jön a képbe a Zebrafish. Az olyan konténer-futtatórendszerek, mint a \textit{containerd}, szilárd alapot nyújtanak a konténerek futtatásához, de gyakran hiányzik belőlük olyan alapvető funkcionalitások, mint a konténerek hálózathoz való csatlakoztatása. \cite{containerdarchitecture} Más futtatórendszerek, mint például a \textit{Podman}, nem kínálják azt a komplexitási szintet, amely a több konténert és hálózatot tartalmazó összetett alkalmazások telepítéséhez szükséges, mint ahogyan azt a \textit{Compose} specifikáció lehetővé teszi \cite{ezeobi2024investigation}.

Ezek az alapvető funkciók elengedhetetlenek az összetett alkalmazások futtatásához, és gyakran másodlagos gondolatként jelennek meg a futtatókörnyezetekben. A Zebrafish-t ezzel szemben az alapoktól kezdve úgy terveztem, hogy teljes körű megoldást nyújtson az összetett konténeres munkafolyamatok futtatására. Tartalmazza az összes szükséges komponenst a konténerek futtatásához, hálózathoz való csatlakoztatásához és életciklusuk kezeléséhez, így a fejlesztők és a rendszergazdák számára egyaránt lehetővé teszi az alkalmazások egyszerű telepítését és kezelését.

Ebben a disszertációban a Zebrafish-t mutatom be, egy modern, biztonságközpontú konténerizált operációs rendszert, amelyet a megbízhatóságra és a teljesítményre terveztem. A Zebrafish egy Linux-alapú operációs rendszer, amely nem egy hagyományos Linux-disztribúcióból származik, hanem az alapoktól kezdve úgy épült, hogy biztonságos és hatékony környezetet biztosítson a konténeres folyamatok futtatásához. Pehelysúlyú méretét annak köszönheti, hogy csak a konténerek futtatásához szükséges alapvető könyvtárakat és eszközöket tartalmazza. Ez a minimalista megközelítés jelentősen csökkenti a támadási felületet. 

A Zebrafish architektúrájának alapvető eleme a konténerizációs képessége. Elsődleges konténer futtatókörnyezetként a `containerd`-t használja, amely stabil és hatékony környezetet biztosít az OCI-kompatibilis konténerek futtatásához. Ezenkívül az operációs rendszer saját, \textit{Compose 2.0}-kompatibilis konténerkompozíciós rendszert tartalmaz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy egyszerűen definiálják és kezeljék a több konténerből álló alkalmazásokat. Ez a megközelítés biztosítja, hogy a Zebrafish könnyen integrálható legyen a meglévő konténeres munkafolyamatokkal, miközben a jelenlegi rendszerek fájdalompontjait eltörli.

A Zebrafish egy modern operációs rendszer, amely a konténerizált munkafolyamatokhoz szükséges biztonságot, megbízhatóságot és rugalmasságot kínálja. A ZFS-re épülő adatintegritás, a beépített biztonsági mechanizmusok, valamint a központilag tesztelt és egyszerűen kezelhető frissítési folyamatok mind hozzájárulnak ahhoz, hogy a Zebrafish ideális választás legyen a korszerű, összetett infrastruktúrák számára. A részletes dokumentáció és a különböző telepítési lehetőségek révén a felhasználók könnyen bevezethetik és kihasználhatják a rendszer előnyeit.

% Az adatintegritás és a helyreállítás kiemelten fontos a Zebrafish számára. Az operációs rendszer a ZFS fájlrendszerre épül, mely biztosítja az erős adatintegritást és védelmet nyújt az adatkorrupció ellen. Ezt kiegészítve a Zebrafish tartalmaz egy beépített mechanizmust az összes adat automatikus szinkronizálására egy távoli szerverrel, garantálva, hogy az adatok folyamatosan biztonsági másolatot kapjanak, és katasztrófa esetén könnyen helyreállíthatók legyenek az infrastruktúra tükrözésével. Ez a funkciónalitás a ZFS fájlrendszer architektúrájának köszönhető, amely lehetővé teszi a hatékony pillanatfelvételeket és az adatok inkrementális replikációját. Ez azt jelenti, hogy minden tranzakciócsoport (azaz a fájlrendszerben végrehajtott változtatások csoportja) automatikusan (valós időben) replikálható egy távoli szerverre, így biztosítva, hogy az adatok mindig naprakészek és katasztrófa esetén helyreállíthatóak legyenek.

% A biztonság a Zebrafish alapelve. Az operációs rendszer magja megváltoztathatatlan, ami azt jelenti, hogy futásidejű állapota nem módosítható, így a rendszer mindig ismert jó állapotban (\textit{last known good configuration}) marad. A biztonság további rétegét a titkosított fájlrendszerek használata biztosítja. A biztonságos hozzáférés érdekében a Zebrafish kizárólag nyilvános kulcsos hitelesítést alkalmaz az SSH-hoz, és \textit{port knocking} technikával védi az illetéktelen behatolástól azt. A DNS over HTTPS (DoH) titkosítja az összes DNS-lekérdezést a lehallgatás és a man-in-the-middle támadások megakadályozásá végett. Sőt, a Zebrafish alapértelmezetten HTTP/3-at használ a külső kommunikációk számára, amely alapértelmezetten titkosítás nélkül nem működik, így minden adatátvitel titkosítva van.

% Minden rendszerfrissítés központilag tesztelve van, mielőtt éles környezetbe kerül az új operációs rendszer frissítése. A konfigurációs változtatásokat egy \textit{overlay} fájlrendszeren keresztül kezeljük, amely csak a módosított fájlokat tárolja. Ez a megközelítés egyszerűsíti a rendszer változásainak kezelését és nyomon követését, tiszta auditálási nyomvonalat biztosítva és szükség esetén megkönnyítve a visszaállítást. A rendszer frissítése során csak a módosított fájlok változnak meg, minimalizálva a frissítési folyamat során fellépő kockázatokat.

% A felhasználók a Zebrafish-t a forrásból történő építéssel vagy előre elkészített verzió letöltésével kezdhetik el. Részletes utasítások állnak rendelkezésre mindkét folyamathoz, beleértve az operációs rendszer QEMU-val történő futtatásának lépéseit teszteléshez és fejlesztéshez, valamint a különböző valós gépkonfigurációkra (például UEFI x86_64, UEFI ARM64 és BIOS x86_64) történő telepítésre vonatkozó útmutatókat.

% A Zebrafish jelentős előrelépést jelent a konténerizált munkafolyamatok operációs rendszerei terén, biztonságos, megbízható és nagy teljesítményű platformot kínálva. Innovatív funkciói és robusztus kialakítása vonzó megoldássá teszik a modern infrastruktúra igényeihez.